<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HirameQ on わみめも</title>
    <link>https://wamisnet.github.io/categories/hirameq/</link>
    <description>Recent content in HirameQ on わみめも</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wamisnet.github.io/categories/hirameq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>オフィスを作った</title>
      <link>https://wamisnet.github.io/blog/2024-08-29-create_office/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>https://wamisnet.github.io/blog/2024-08-29-create_office/</guid>
      <description>本当にお久しぶりです。 このサイトを更新するのもネット上の活動もあまりしていないので、消えかけているような気もしますが無事に生きています。
前回の退職エントリー後、たくさんの欲しいものリストからプレゼントいただき本当にありがとうございました。
前回の退職エントリーはこちら
あれから会社を立てて、今年の9月で5期目になります。 様々な方からお仕事を頂き、無事に4年間生きることができました。 本当にありがとうございます。
今回は自社のオフィスを作成しましたのでその報告になります。
オフィス 私好みのおもちゃを多数満載したオフィスになります。
IoT機器を多数導入し、スマートフォンから様々な制御を行えるオフィスを作りました。
せっかくなのでちょっと語りますね。
 照明: DALI 人感センサー: KNX 壁面スイッチ: KNX エアコン: ECHONETLite ブレーカー: ECHONETLite 玄関、エンジンドア: 自前の機器 ロールカーテン: 自前の機器  ぱっと思いつく分でもこんな感じにさまざまな機材を導入して制御できるオフィスになりました。
DALIやKNXの導入についてはスマートライト株式会社の中畑さんにいろいろとサポートいただき、無事に導入できました。 ソフトや機材も少々高いので導入のハードルは高いのですが、自由度が高くエンジニアとしては遊びがいのあるものを導入できたのでこれからたくさん便利にしていきます。
ミーティングもしやすいようにいろいろと機材を整えたので、ぜひミーティングがてらオフィスへ遊びにきてください。
オフィスができるまで 去年の9月に今期の目標をオフィスの作成にしていました。 その目標のために様々な業者に問い合わせし、予算や必要な期間について教えていただきました。
当初から移動が可能なオフィスにしたく、コンテナハウスやトレーラハウスという形を検討していました。
本当に値段もピンキリで、2000万を超えるものから数百万といった幅がかなりありどうするか… ここまでの過程も語ろうと思えば、たくさんありますがまあおいておきましょう。
たぶん20社以上問い合わせをしてその中から今回作成していただいた名古屋の株式会社HC.Home&amp;rsquo;sさんで作成していただくことにしました。
だいぶカスタマイズをしていただいて、今後のIoT機器を追加で置けるように電気用の配管を用意してもらったり、気密検査をしてみたりと本当にいろんな要望を聞いていただきました。
気密検査の結果もC値が1.1という結果がでて、鉄骨と木を組み合わせた構成上難しいところもあるとのことだったのでがんばっていただけたのではないでしょうか？ 私の専門分野ではないのでそういうものなのかなと思っています。
これからのこと これで目標だったオフィスを作成できたのでお仕事をどんどん取りに行こうと思っています。 建物や内装にだいぶお金を使ってしまったので稼いでいかないと…！
仕事につながってくれるのがうれしいですが、それ以外でも一度トレーラハウスを見に行ってみたいとかご飯一緒に行こうでもよいのでぜひご連絡いただければ嬉しいです！
ほしいものリスト</description>
    </item>

  </channel>
</rss>
